---
aid: 9025
zid: 766247
title: "临高的教育体系是什么样的？"
author: 堂堂正正中国人
date: 2018-08-08 18:34:16+07:00
lastmod: 2018-08-08 20:49:00+07:00
---

堂堂正正中国人 于 2018-8-8 18:34:16 发表了：

除了有影响力的地主士绅被建议派个孩子去芳草地，普通土著和中产阶级的孩子是在哪里接受教育的，大地主们的其他孩子呢？正文有写吗？其他的学校或者私塾是如何管理的

---

堂堂正正中国人 于 2018-8-8 18:35:17 发表了：

教师从哪里来？芳草地有师范专业吗？

---

天青地白 于 2018-8-8 19:27:44 发表了：

_本帖最后由 天青地白 于 2018-8-8 19:28 编辑_

芳草地就是个大师范，学生毕业后基本两个去处，小学生初中生毕业后被抓去充实干部队伍，或者留校参加不脱产的教师继续教育培训，一边读书一边教自己的学弟学妹。专门为上大学而配养的高中生还不是主流。

芳草地走的是国民教育的路子，理论上面向全体适龄儿童，特别对于喜好培养自己人的元老来说，自己手下的职工和土著子弟本来就是要优先培养的，受到限制只有人和钱，原文已经提到，在海南岛北部占领区已经开始普及乡镇小学，并尝试在广州建立第一所国民小学和中学。

---

cqduoluo 于 2018-8-8 20:49:43 发表了：

临高一直走的是归化民子女才有义务教育，土著农民大部分子女没上学的必要和可能，发展有个过程，要短期内普及不现实，光靠芳草地当然也不行。

二五教学规划不是有吗，海南各个县起码要有一个小学，当然这样还不够，临高市内重要乡镇，元老院的企业包括国有矿场林场农场有一定规模都应该逐步设立小学。

教师来源，芳草地师范肯定是主要的，成绩好的留芳草地教书，一般的去海南各个县城小学，差的可以丢乡镇和企业级小学。

---
